{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052982",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴산 석보군 묘각_1"
    },
    "text": "槐山石宝郡墓閣\\n\n忠清北道槐山郡清安面朝天里6番地\\n\n1996年1月5日、忠清北道文化財資料に指定された。朝鮮日本酒の9男ソクボ郡(石保君)イボクセン(李福生)と夫人の原州(ウォンジュ)金氏譲位、ソクボ郡のチャン譲位の位牌が祀られた浮彫墓と全州李氏ソクボ軍派で所有・管理している。1905年創建当時はわらぶきの家だったが1930年の瓦の屋根に再建され、1986年に修造した。ホンサルムン・三門・扶助の墓になっているのだが、扶助墓は正面3間、側面1間半の二重の軒切妻屋根の家だ。平面構成は前のほうに縁側を巡って内部はトンカンとして格子模様の床を設置した。基壇には棒気団として定評初めを設置してフロントは円柱、後ろは脚注にした。恐怖の形式は利益のボールが、世帯(架構)形式は1孤舟5両ガイだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓閣はどこにありますか？",
            "answer": "この墓閣は忠清北道槐山郡清安面朝天里6番地にあります。"
        },
        {
            "question": "この墓閣はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この墓閣は1996年1月5日に忠清北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "誰の位牌が祀られていますか？",
            "answer": "この墓閣には朝鮮日本酒の9男ソクボ郡(石保君)イボクセン(李福生)と夫人の原州(ウォンジュ)金氏譲位、ソクボ郡のチャン譲位の位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "何年に再建されましたか？",
            "answer": "この墓閣は1930年に瓦の屋根に再建されました。"
        },
        {
            "question": "誰が所有・管理していますか？",
            "answer": "この墓閣は全州李氏ソクボ軍派で所有・管理されています。"
        },
        {
            "question": "どんな形式の墓ですか？",
            "answer": "この墓閣はホンサルムン・三門・扶助の墓になっており、扶助墓は正面3間、側面1間半の二重の軒切妻屋根の家です。"
        },
        {
            "question": "内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "この墓閣の内部は縁側を巡って内部はトンカンとして格子模様の床を設置しています。"
        },
        {
            "question": "どんな形式の基壇がありますか？",
            "answer": "この墓閣の基壇は棒気団として定評初めを設置しており、フロントは円柱、後ろは脚注になっています。"
        },
        {
            "question": "平面構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "この墓閣の平面構成は前のほうに縁側を巡って内部はトンカンとして格子模様の床を設置し、基壇には棒気団を設置しています。"
        },
        {
            "question": "恐怖の形式と世帯(架構)形式は何ですか？",
            "answer": "恐怖の形式は利益のボールが、世帯(架構)形式は1孤舟5両ガイです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 253,
        "QA": 414
    }
}